\section{Сравнительный анализ алгоритмов внедрения}
\starttext
После рассмотрения существующих и разработанных алгоритмов внедрения в ядро операционной системы Mac OS X стоит провести сравнительных анализ данных алгоритмов по следующим параметрам:
\begin{itemize}
	\item уровень скрытности;
	\item сложность детектирования;
	\item уровень сложности разработки;
	\item стабильность присутствия в системе.
\end{itemize}

\textbf{Уровень скрытности} определяет, как много следов в системе оставляет алгоритм внедрения, сколько систем ОС использует алгоритм для внедрения.

\textbf{Сложность детектирования} определяет уровень программного обеспечения для обнаружения алгоритма внедрения.

\textbf{Уровень сложности разработки} определяет трудозатраты по реализации алгоритма. Сюда включается освещённость, уровень документации используемых технологий, количество дополнительных исследований, нужных для разработки.

\textbf{Стабильность присутствия в системе} отражает отказоустойчивость алгоритма.

Результаты анализа представленных алгоритмов приведены в таблице \ref{tab:analyze_intrusion_algorithms}.

\begin{table}[H]
	\caption{Результаты сравнительного анализа алгоритмов внедрения}
	\label{tab:analyze_intrusion_algorithms}
	\begin{tabularx}{1\linewidth}{|p{3cm}|X|X|X|}
		\hline
		\textbf{Параметр} & \textbf{launchd, KEXT} & \textbf{IOKit} & \textbf{EFI} \\
		\hline
		уровень скрытности & скрывает признаки присутствия дополнительным функционалом, который при правильном подходе может быть легко обнаружен & уровень скрытности выше, чем у launchd, KEXT, так как скрываются только файлы драйверов без скриптов launchd, а также драйвера в памяти & уровень скрытность высок, так как внедрение происходит на программно"=аппаратном уровне, загружаемый в ядро код не использует ни одну драйверную подсистему ядра, а значит не раскрывает своего присутствия в системе \\
		\hline
		сложность детектирования & низкий уровень сложности детектирования: проверка наличия скриптов launchd и драйвера в списке или массиве драйверов & средний уровень сложности детектирования: сигнатурный анализ памяти, проверка kernelcache, проверка скрытия файлов драйверов & высокий уровень сложности детектирования обусловлен тем, что внедрение происходит на уровне, ниже ОС \\
		\hline
		уровень сложности разработки & в разработке прост, все методы и технологии хорошо описаны & в разработке прост, все методы и технологии хорошо описаны & уровень сложности разработки высок: изучение кода ядра, reverse engineering и другие трудоемкие задачи \\
		\hline
		стабильность присутствия в системе & не стабилен, может быть легко удален & не стабилен, может быть легко удален & стабилен, удаление затруднено \\
		\hline
	\end{tabularx}
\end{table}

\stoptext
